冠狀病毒室溫下可活9天 學者指酒精與漂白水瞬間殺毒

除了口罩，酒精搓手液及消毒火酒成為各地民眾搶購物資。德國格賴夫斯瓦爾德大學教授坎普夫發表一篇研究表示，各類冠狀病毒在室溫下可存活9天，比流感病毒平均時間還要長4倍，而酒精和漂白水是絕對殺手，能有效殺死物體表面上的病毒。

德國格賴夫斯瓦爾德大學教授坎普夫（Gunter Kampf）本月6日在期刊（The Journal of Hospital Infection） 發布一篇研究，研究過沙士 (SARS) 和中東呼吸綜合症(MERS)等冠狀病毒 。冠狀病毒可在室溫下存活2小時至9天，平均是4至5日。溫度若為零下4度左右，甚至有可能生存1個月，且公共交通工具及醫院一些經常被人接觸到物件表面例如門把、按鈕、櫃子、牀架等，很容易成為病毒溫牀。學者指，低溫及高濕度環境大大增加病毒的壽命。

該研究也指出，在高於30攝氏度的溫度下，會降低病毒的存活率，且使用含有乙醇（ethanol）、過氧化氫又稱雙氧水（hydrogen peroxide）或 次氯酸鈉（sodium hypochlorite）的消毒用品最為有效就能夠輕鬆殺死病毒。運用「酒精」消毒的話，只需一分鐘就能摧毀病毒，此外，運用「漂白水」30秒鐘則可清潔被污染的物體表面。

此外，研究人員提醒，醫務人員所穿戴的防護裝備用完就要丟棄，因為病毒可能依附在上面，必須立即丟棄。

學者指，雖然研究並未將近月才爆發的2019年新型冠狀病毒（nCoV2019）納入探討，但相信新型病毒與過往的冠狀病毒在體外存活能力及消毒物品的效果相似。

2樽THX

病毒有生命可以殺得死？

我估係破壞有機體

破壞左包住佢出面層膜，就會失去活性

準備睇大陸人拎黎飲/洗肺

生命現象
另外，新陳代謝和自我複製的能力有時被視判斷生命的根本條件，稱之為生命現象。病毒在有寄主可寄生的時候，會表現出生命現象；但在沒有寄主可寄生的時候，不會表現生命現象，所以病毒是介於生命與非生命之間的一種奇妙的有機物。

冇講過佢有生命， 科學界argue 左好多年
病毒最出面嘅係由Protein 組成嘅外殼，酒精可以令蛋白質變性，溶解左佢嘅envelope。從而達到「殺死病毒」嘅效果

我反而想知HA 班ICN死撚左去邊 叫人將用過既N95放紙袋再用

早幾星期已經講咗啦
冇人聽我講

正確D 黎講係可以令到佢既蛋白質變性